{
    "question": "Jelaskan fenomena berikut yang berkaitan dengan senyawa aromatik: Benzena, C6H6 tidak menjalani reaksi adisi layaknya alkena lain. Benzena dapat dikonversi menjadi bromobenzena ketika direaksikan dengan bromin. Namun, reaksi ini membutuhkan katalis berupa suatu asam lewis. Dengan kehadiran katalis asam lewis, metil benzana bereaksi lebih cepat dengan bromin ketimbang benzena, sedangkan nitrobenzena bereaksi dengan lebih lambat daripada benzeana. Ketika benzena direaksikan dengan ion OH- maka tidak terjadi perubahan apapun, harapannya akan terbentuk fenol, namun hal ini tidak terjadi.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "pertama, adanya resonansi pada ikatan rangkap di benzena, membuat benzena menjadi stabil sehingga tidak dapat diadisi.<br><br>peranan asam lewis dalam reaksi halogenasi benzena adalah menghasilkan elektrofil Br\u207a<br><br>kenapa ion OH- tidak bereaksi dengan benzena? hipotesis saya : senyawa benzena tidak mudah direaksikan karena adanya resonansi pada ikatan rangkapnya namun gugus alkil dari alkilbenzena dapat dengan mudah mengalami reaksi, namun reaksi alkilbenzena dengan atom H benzilik selalu menghasilkan produk yang sama yaitu asam benzoat, ion OH- tidak dapat langsung direaksikan dengan benzena karena resonansinya tersebut, tpai kita dapat memanfaatkan gugus alkil dari alkilbenzena untuk membuat fenol melalui beberapa tahap reaksi, seperti pembuatan Nitrobenzena menjadi anilin dan ditambahkan benzenadiazonium. sampai menghasilkan fenol",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-itu-ikatan-kovalen-dan-ikatan-ion-582",
            "question": "Apa itu ikatan kovalen dan ikatan ion?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ikatan kovalen<span>\u00a0adalah sejenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dikarakterisasikan oleh pasangan elektron yang saling terbagi (kongsi elektron) di antara atom-atom yang berikatan. Singkatnya, stabilitas tarikan dan tolakan yang terbentuk di antara atom-atom ketika mereka berbagi elektron dikenal sebagai ikatan kovalen.<br></span>Ikatan ion<span>\u00a0(atau\u00a0</span>ikatan elektrokovalen<span>) adalah jenis\u00a0</span>ikatan kimia<span>\u00a0yang dapat terbentuk antara ion-ion\u00a0</span>logam<span>\u00a0dengan\u00a0</span>non-logam<span>\u00a0(atau ion poliatomik seperti amonium) melalui gaya tarik-menarik elektrostatik. Dengan kata lain, ikatan ion terbentuk dari gaya tarik-menarik antara dua ion yang berbeda muatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-senyawa-belerangbrelang-apa-bantudongkedesak-pr-nihperl-505",
            "question": "Rumus senyawa belerang/brelang apa ?bantudong,kedesak pr nih.perluuuuu.jangan asal2an yaa!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "belerang itu nama lain nya sulfur ..... So2\u00a0 yaitu tersusun dari 1 atom sulfur dan 2 oksigen .atau sulfur dioksida<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "belerang dioksida = SO2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebanyak-4-gram-campuran-serbuk-magnesium-dibakar-menghasilkan-366",
            "question": "1. Sebanyak 4 gram campuran serbuk magnesium dibakar menghasilkan 5 gram magnesium oksida. Kadar kemurnian serbuk magnesium dalam campuran adalah ... % ( Ar : Mg = 24, O = 16 ) a. 25 b. 40 c. 50 d. 75 e. 90 \u00a0 2. Jika gas elpiji diasumsikan hanya mengandung gas C3H8, tuliskan persamaan reaksi pembakaran dan tentukan volume gas oksigen yang diperlukan untuk membakar 10 liter gas elpiji ( diukur pada suhu dan tekanan sama )",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mg=gr/mr=4/24=0,16<br>MgO=gr/mr=5/40=0,12<br>kadar kemurnian= 0,12/0,16 x100%=75%<br>maaf, hanya nomor satu yang bisa saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-lemah-ha-01-m-setelah-ditetesi-dengan-suatu-indikat-125",
            "question": "larutan asam lemah HA 0,1 M setelah ditetesi dengan suatu indikator ternyata warnanya sama dengan warna HCl 0,001 M. Tentukan harga Ka asam HA tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pH HCl= pH HA<br>0,001=(ka.M)^1/2<br>0,001=(ka.0,1)^1/2<br>10^-6=ka.10^-1<br>ka=10^-5<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pr-ku-ada-40-soalyang-sudah-ku-kerjakan-17-soal-sisa-23-soal-338",
            "question": "Pr ku ada 40 soal,,,,,yang sudah ku kerjakan 17 soal    sisa 23 soal lagi yang menurut ku teramat susah karna belum pernah di bahas \r\n\r\nsoal :\r\n1. kedalam 1 liter larutan asam asesat 0,2M dimasukan beberapa gram NaOH padat hingga pH larutan menjadi 4,0 . Bila perubahan volume larutan di abaikan serta menggunakan tetapan ionisasi asam asesat Ka = 2 x \r\n\r\n10(pangkat minus 5) maka jumlah NaOH yang dimasukkan adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya\u00a0bisa di singkat atau enggak",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "CH\u2083COOH + NaOH \u21d2 CH\u2083COONa + H\u2082O<br>\u00a0\u00a0  0,2 M<br><br>kalau kasusnya larutan penyangga, <br>maka;<br>[H\u207a] = Ka . [tex][ \\frac{asam lemah}{garam} ][/tex]<br>10\u207b\u2074 = 2.10\u207b\u2075 . [tex] \\frac{0,2}{x} [/tex]<br>x = [tex] \\frac{2.10^{-5} . 0,2 }{ 10^{-4} } [/tex]<br>x = 0,04 M<br><br>mol = 0,04 M/1L<br>mol = 0,04 mol<br>gram NaOH = 0,04 mol x 40<br>= 1,6 gram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tanaman-buah-bunga-sayur-etc-yang-menghasilkan-energi-moho-606",
            "question": "Tanaman (buah, bunga, sayur, etc) yang menghasilkan energi ?\r\nMohon bantuannya. Arigatuo ^^",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Alpukat,kacang tanah,pisang,strawberry,rumput gandum :)<br>mohon\u00a0maaf jika\u00a0saya tidak menjelaskan dengan jelas :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapa-gram-naoh-mr40-padat-harus-dilarutkan-dalam-air-agar-d-916",
            "question": "berapa gram NaOH\u00a0(mr=40) padat harus dilarutkan dalam air agar diperoleh 800 ml larutan dengan pH=12 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{v}{mr} [/tex] = [tex] \\frac{800}{40}  [/tex] =20<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "NaOH pH= 12 berarti pOH= 2 dan konsentrasi NaOH= 0,01 M, sehingga gunakan rumus<br>\u00a0M= g/Mr\u00a0 x\u00a0 1000/mL lar.<br>\u00a0 0,01= g/40\u00a0 x 1000/800 mL<br>g= 0,32 gram ....jadi NaOH yang harus dilarutkan dalam 800 mL air agar diperoleh pH 12 adalah 0,32 gram<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-biloks-unsur-fe-berikut-dan-berikan-alasan-yang-tepat-1fe-795",
            "question": "Hitung biloks unsur Fe berikut dan berikan alasan yang tepat\r\n1.FeSO4\r\n2.Fe2(SO4)3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.SO4 udah ketentuannya -2 jd supaya 0 biloks FE hrs 2<br>2.SO4 biloks nya -2 x3 =-6 jd supaya 0 biloks 2FE hrs 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-atom-mempunyai-elektron-terakhir-pada-n3-l2-m0-dan-s-486",
            "question": "Suatu atom mempunyai elektron terakhir pada n=3, l=2, m=0, dan s=1/2. maka atom tersebut terletak pada golongan/periode...    \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = IIIA dan golongannya aku lupa, soalnya materinya udh lama gk d pelajarin<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n=3, l=2, m=0, s=1/2=\u00a0[tex] 3d^{2} [/tex]<br>Itu elektron satu didepannya apa? pasti ada depannya. Nggak bisa ditentuin golongannya kalau cuma elektron terakhir, kecuali kalau subkulitnya &#039;s&#039; (l=0).<br>Periode elektron tersebut= 3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-massa-zat-terlarut-yang-harus-di-timbang-untuk-membuat-491",
            "question": "Hitunglah massa zat\r\n terlarut yang harus di timbang untuk membuat\r\n150 ml BaCl2 1,2\r\n M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram<br><br>semoga bisa membantu<br>beri label terbaik ya :D<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>oke pertama kamu harus tahu rumus dalam menghitung konsentrasi<br>M = gram/Mr\u00a0 x 1000/ Volume (mL)<br><br>M Ba(OH)2 = 1,2 M<br>Mr Ba(OH)2 = 137 + 35,5 + 35,5 = 208<br>Volume = 150 mL<br>maka (dari rumus di atas)<br>1,2 = gram/ 208 x 1000/150<br>gram = 37,44 gram</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}